# Query Executor Implementation

В данной задаче мы будем строить движок выполнения запросов. Слово запрос пока звучит странно, потому что Bustub не умеет выполнять SQL выражения (нет лексера, парсера и каких-либо AST). Запросы будут строиться прямо в коде, на это можно посмотреть в тестах.

Данный движок очень похож на схему, которая была [реализована в ClickHouse](https://clickhouse.com/docs/ru/development/architecture#block-streams) до недавнего времени. Обратите внимание, что этот раздел документации устарел.

Итак, весь пайплайн выполнения запроса - это дерево. Каждый узел которого - некоторый специализированный класс, который умеет выполнять операции над строкой (row) базы данных. Каждый узел - наследник базового интерфейса и имеет два основных метода: Init() и Next(). Next() возвращает новую строчку, а Init() "обнуляет состояние". Например, если мы читали таблицу, а потом вызвали Init(), то должны начать читать с начала. Это нужно для реализации Nested Loop Join, где по одной из таблиц придется пройтись больше одного раза. Помимо этого каждый узел имеет несколько дочерних. Листья данного дерева - какие-то порождающие строки узлы, в нашем случае это будут SeqScanExecutor. После того, как пайплайн собран, выполнение осуществляется примерно таким кодом:

```c++
std::vector<Row> result;
Row row;
while (!pipeline->Next(row)) {
    result.push_back(row);
}
```

Помимо этого, каждый "выполняющий" узел имеет ассоциированный с ним узел плана. В нем хранится некая метаинформация про вычисление. Например, с помощью него можно получить требуемую схему или выражения про ключи для Join'a.

Также есть сущность `Expression`. Как нетрудно догадаться, это выражение, которое тоже можно вычислить над строкой или строками. Допустим, в SQL было написано `WHERE a < 5`. `a < 5` может быть представлено в виде `Expression`, а метод `Evaluate` будет возвращать Value (аналог std::variant) с нижележащим типом bool.

От вас требуется реализовать следующие экзекьюторы
 - Sequential Scan Executor
 - Insert Executor
 - Limit Executor
 - Update Executor
 - Delete Executor
 - Distinct Executor
 - Nested Loop Join Executor
 - Hash Join Executor
 - Aggregation Executor

Теперь подробнее.

### Nested Loop Join Executor

Самый низкопроизводительный вид Join'a. Псеводокод выглядит примерно так:

```c++
ResultSet result;
for (auto & left_row : left_table) {
    for (auto & right_row : right_table) {
        if (predicate(left_row, right_row)) {
            result.add(left_row + right_row)
        }
    }
}
```

Предикат нужен для того, чтобы можно было написать что-то типа `JOIN ON left_table.a == right_table.b` в SQL. Обратите внимание, что в нормальных базах данные есть еще `NATURAL JOIN` для которого предикат не требуется.

В нормальном коде предикат вычисляется примерно так

```c++
auto res = predicate_->EvaluateJoin(&left_tuple, plan->GetLeftPlan()->OutputSchema(), &right_tuple, plan->GetRightPlan()->OutputSchema());
```

Отдельный вопрос - в каком формате выдавать ответ? То есть сначала колонки из левой таблицы, а потом из правой? Или наоборот? Или вообще как-то по-другому? У каждой колонки в схеме есть `Expression`, которым эта колонка была порождена. В колонках OutputSchema() для Join'a этот Expression на самом деле является `ColumnValueExpression`. В комментарии написано `ColumnValueExpression is an abstraction around "Table.member" in terms of indexes.` То есть, если GetTupleIdx() у этого выражения вернул 0, то колонка принадлежит левой таблице и искать ее нужно в `left_tuple` с которым мы сейчас работаем. Как ее найти? Можно по имени, а можно просто вызвать GetColIdx() у выражения.


Ссылка на оригинальное описание задачи https://15445.courses.cs.cmu.edu/fall2021/project3/.
